<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>I Will</title>
  
  <link href="http://coderspike.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="/"/>
  <updated>2017-03-11T07:15:01.000Z</updated>
  <id>/</id>
  
  <author>
    <name>Think,Simplify,Accumulate</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>drools的使用</title>
    <link href="/2017/03/11/drools%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>/2017/03/11/drools的使用/</id>
    <published>2017-03-11T05:52:55.000Z</published>
    <updated>2017-03-11T07:15:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><div class="line">drools，动态更改规则。</div></pre></td></tr></table></figure>
<a id="more"></a>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><div class="line">package Test </div><div class="line">import Test.Message;</div><div class="line">rule &quot;rule1&quot; </div><div class="line">salience 100 </div><div class="line">lock-on-active true&quot;</div><div class="line">when</div><div class="line">m : Message( time matches &apos;[0-9]&#123;4&#125;-[0-9]&#123;2&#125;-[0-9]&#123;2&#125;&apos;);</div><div class="line">then </div><div class="line">m.setTime(&apos;20120203&apos;);</div><div class="line">m.setStatus(2);</div><div class="line">modify ( m )&#123; setTime(&apos;20120203&apos;)&#125;;</div><div class="line">modify ( m )&#123; setStatus(2)&#125;;</div><div class="line">System.out.println(&apos;---rule1&apos;); </div><div class="line">update(m)//modify和update方法不同效果相同</div><div class="line">end ;</div></pre></td></tr></table></figure>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;drools，动态更改规则。&lt;/div&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>About me</title>
    <link href="/2016/11/03/About-me/"/>
    <id>/2016/11/03/About-me/</id>
    <published>2016-11-03T06:06:01.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:46:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>如何描述你自己</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<pre><code>当想到自己时，你会想到什么，我想到了这些词，这些词有些存在于现在，有些存在于我对未来的期许。
</code></pre><p><a href="https://coderspike.github.io/NoteBook/" target="_blank" rel="external">AboutMe</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如何描述你自己&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何成为一个高手</title>
    <link href="/2016/10/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AB%98%E6%89%8B/"/>
    <id>/2016/10/25/如何成为一个高手/</id>
    <published>2016-10-25T13:04:32.000Z</published>
    <updated>2017-03-11T10:01:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>今天下班的路上，听了一集罗辑思维，有些感受整理一下。<br>本集的主题是如何成为一个高手，讲到了如下一些点，凭记忆总结总结。</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<h3 id="知识罐头"><a href="#知识罐头" class="headerlink" title="知识罐头"></a>知识罐头</h3><p>所谓套路，所谓老司机的经验之谈，所谓某些精辟的言论总结，知识概念，都可以称之为知识罐头，用我们程序员的话来讲就是封装吧，封装成一个个可复用的模块，应对各种各样的状况，知识罐头的重要程度是很高的，一个个谚语也就是浓缩着生活智慧的罐头，孔子言不学诗，何以言。浓缩的诗句和概念的背后包含的东西是非常广阔的。理解核心，封装起来存在脑子里才实在。</p>
<h3 id="天才的一万小时"><a href="#天才的一万小时" class="headerlink" title="天才的一万小时"></a>天才的一万小时</h3><p>几年前一个概念风靡起来，讲的是专家是由一万个小时的练习积累起来的，可是在如何成为一个高手这集里讲到了一个非常重要的概念“刻意练习”，简单说来就是摆脱心里舒适区，不断分解刻意练习在非舒适区的知识，技法等等。如果你踢球就一味的踢球，你是无法成为高手的，如同玩游戏一样，这个说来我感受很深，几年前我疯狂迷恋魔兽争霸这款即时战略游戏，一张地图不同人不同种族之间的不断对抗常常让我热血沸腾，玩的时间不短却也只是个高级菜鸟，揪其原因大概是一直排斥逃离舒适区的感觉，应该在越不会的地方越去抠细节刻意练习，这大概才是学习的正确打开方式，也是提高之路吧。</p>
<h3 id="反馈"><a href="#反馈" class="headerlink" title="反馈"></a>反馈</h3><p>互联网教育在这个时代已经成了很常见的一种学习方式，可是效果呢，也不一定会有多么好，知识点及结构当然是一样的，重要的可能是在反馈上，知识是通过不断反馈调整刺激才能让大脑结成一张网的，这点上也感触颇深，在之前的很长时间经常在公交车上听一些课程，听完就忘掉了八成，更是没能很好的形成一个知识罐头，或笔记留存下来（你的个人笔记就是你的外挂），这样的教育就差在没反馈，没有一个师傅在你旁边告诉你哪里是不对不好的。学习也是一样，在做实际工作时通常能给你很多反馈，这样你就知道自己需要去刻意练习的地方在哪里了。这点在项目开发上感触颇深。树立目标也是一个很好的方式，在达到目标的过程中，反馈和练习将会是个很好的学习过程。</p>
<p>感受主要在以上几点内容上，另外很重要的一点就是学习永远不是一个轻松的过程，可是越处在社会的主流和上层的人就越不轻松。</p>
<hr>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天下班的路上，听了一集罗辑思维，有些感受整理一下。&lt;br&gt;本集的主题是如何成为一个高手，讲到了如下一些点，凭记忆总结总结。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逻辑常识</title>
    <link href="/2016/09/20/%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%B8%B8%E8%AF%86/"/>
    <id>/2016/09/20/逻辑常识/</id>
    <published>2016-09-20T00:57:09.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:50:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">


<p>两难推理（False Dilemma）<br>错谬：为多于一个答案的问题提供不足（通常两个）的选择，即是隐藏了一些选择，最典型的表现是非黑即白观点。<br>例子：萨达姆是邪恶的，所以美军是正义之师。<br>解释：世上除「正邪之争」外，还有「邪邪之争」及许多难分正邪的纷争，所以不能单以萨达姆的邪恶便认定美军是正义的。 </p>
<p>诉诸无知（From Ignorance）<br>错谬：因为不能否定，所以必然肯定，反之亦然。<br>例子：没有人能证明鬼不存在，那麽鬼肯定存在。<br>解释：总有些事是既不能否定，亦不能肯定的。除了肯定和否定，我们还可以存疑吧！ </p>
<p>滑坡谬误（Slippery Slope）<br>错谬：不合理使用连串因果关系。<br>例子：迟到的学生要判死刑。因为迟到是不用功的表现；将来工作也不勤力；不勤力导致公司损失；公司损失就会倒闭；公司倒闭会使人失业；失业造成家庭问题；家庭问题导致自杀率上升，为了防止自杀率上升，我们应判迟到的学生死刑。<br>解释：滑坡谬误中假定了连串「可能性」为「必然性」。比方说，迟到是否「必然」是不用功的表现？将来工作又是否「必然」不勤力？答案可想而知。例子虽然夸张，但其实许多时候大家亦会犯相同错误而不自知。 </p>
<p>複合问题（Complex Question）<br>错谬：一条问题内包含两个无关的重点。<br>例子：你还有没有干那非法勾当？（你有干非法勾当吗？是否还有继续？）<br>解释：简单的一句提问，其实隐藏了两个问题。你给予其中一条问题的答案，并不一定和另<br>外一条的一样。例如你有干非法勾当，但未必等于你还有继续。 </p>
<p>诉诸其他支持（Appeals to Motives in Place of Support）<br>诉诸势力 / 武力（Appeal to Force）<br>错谬：以势力服人。<br>例子：若你不想被解僱，你必须认同公司的制度。<br>解释：这是以工作机会强迫员工认同制度，员工不是依据制度好坏来决定认同与否。 </p>
<p>诉诸怜悯（Appeal to Pity）<br>错谬：以别人的同情心服人。<br>例子：希望你接受我这个多月来天天通宵撰写的建议书。<br>解释：建议书的好坏，不在乎花了多少时间，而是取决于其内容，提出「多月来天天通宵撰写」只为搏取同情。 </p>
<p>诉诸结果（Consequences）<br>错谬：以讨好或不讨好的结果服人。<br>例子：你若不听我的话，我便打你，不淮你外出，扣起你的零用。<br>解释：谁愿意被打？又有谁愿意被扣零用？但这并不表示因此你要听我的话是合理的。</p>
<p>诉诸不中肯字词（Prejudicial Language）<br>错谬：以不中肯的字词修饰论点。<br>例子：凡是爱国的人都会认同订立国家安全法的必要。<br>解释：怎样才是「爱国」？如果所订立的国家安全法是不合人道的，是违法的，难道我们还要认同吗？</p>
<p>诉诸大众（Popularity）<br>错谬：以被广泛接纳为理由服人。<br>例子：看！人人都这样说，还会错吗？<br>解释：它是量化问题的一种；难道众口一词，则「指鹿可以为马」吗？</p>
<p>一厢情愿（Wishful Thinking）<br>错谬：以自己单方面想法作为论证根据。<br>例子：因为我希望明天在户外打球，所以明天一定天晴。<br>解释：这只表示个人愿望，并不能作推论根据。</p>
<p>改变话题（Changing the Subject） </p>
<p>人身攻击（Attacking the Person）<br>错谬〔一〕：以攻击发言人代替攻击其论点（因人废言）。<br>例子：张厂长反对陈主任增加成本会计部的建议：「你当然说成本会计十分重要，因为你是会计主任。」 </p>
<p>错谬〔二〕：由回应论点改变为攻击论点发起人的处境。<br>例子：你竟相信那些草根阶层的说话？ </p>
<p>错谬〔三〕：提出「你也是！」的不恰当反问作论据。<br>例子：父：吸烟对健康不好！儿：为什麽你也吸？ </p>
<p>诉诸权威（Appeal to Authority）<br>错谬〔一〕：诉诸讨论的范畴以外的权威人士。<br>例子：经济学家都认为爱因斯坦的相对论是不可能的。 </p>
<p>错谬〔二〕：诉诸权威人士的个人意见。<br>例子：罗局长说：「学生是政府的政策下最大得益者，所以学生无权批评领导人」<br>解释：学生是政府的政策下最大得益者只是罗局长的说话，事实上学生是否政府的政策下最大得益者，却没有一个客观答案。 </p>
<p>错谬〔三〕：该范畴的权威人士不是认真的回应。（例如：只是在开玩笑／喝醉。）<br>例子：「有香车自然有美人，ＢＥＮＺ的总公司董事长都这样说啦！」 </p>
<p>匿名权威（Anonymous Authority）<br>错谬：匿名的权威人士使人不能确定其权威性。<br>例子：有位心理学家曾经说过，每人都有犯罪倾向。<br>解释：这位心理学家是谁？是陈志伟老师？但他没有修读心理科呢！</p>
<p>作风盖过本体（Style Over Substance）<br>错谬：讨论者以作风盖过事件本身使人认为其论点正确。 (因人废言的一种变奏)<br>例子：以他一向的对人的态度，他一定不会对你好的。<br>归纳的谬误（Inductive Fallacies）</p>
<p>轻率的归纳（Hasty Generalization）<br>错谬：用作归纳总体的样本太少。<br>例子：我问了十个人，有九个说反对民主党。结论：原来九成香港人反对民主党。<br>解释：单凭十个人论断香港七百万人？未免太轻率吧。若说访问了数万人，得出来的结果便较有说服力。</p>
<p>不具代表性的例子（Unrepresentative Sample）<br>错谬：用作归纳的例子不能代表其总体。<br>例子：叶继欢持械行劫；林过云姦杀多女；欧阳炳强纸盒藏尸。香港人肯定有杀人倾向。 </p>
<p>不当类比（Weak Analogy）<br>错谬：以两件不相似的事件／事物作类比。<br>例子：他对朋友这麽好，对女朋友一定很好呢。</p>
<p>懒散的归纳（Slothful Induction）<br>错谬：否定归纳得出来的恰当结论。<br>例子：即使有万多个实验证明化学物质影响我们的感觉，我就是不相信。 </p>
<p>排除证据谬误（Fallacy of Exclusion）<br>错谬：故意把重要的证据隐藏，以得出不同的结论。<br>例子：秦始皇修长城，却匈奴，统一文字度量，为中国建立国家规模，确是明君。<br>解释：他的暴虐又应如何看待？</p>
<p>统计三段论的谬误（Fallacies Involving Statistical Syllogisms） </p>
<p>例外（Accident）<br>错谬：以概括情况加诸应有的例外情况。(由普遍推出个别)<br>例子： 政府法例规定，行走此公路的汽车最高时速为七十公里。所以即使载著快要生产的产妇，亦不可开得快过七十公里。<br>解释：法律不碍人情呢！</p>
<p>相反的例外（Converse Accident）<br>错谬：以例外情况加诸应有的概括情况。(由个别推出普遍)<br>例子：我们淮许濒死的病人注射海洛英。基于人人平等，也应让其他人注射海洛英。</p>
<p>因果的谬误（Causal Fallacies） </p>
<p>巧合谬误（Coincidental Correlation）<br>错谬：以个别情况肯定某种因果关系。<br>例子：希希吃了一种药，出现过敏反应。因此，希希认为这种药必然导致过敏反应。<br>解释：希希遇到的只是个别例子，不能因此论断该药必然导致过敏反应。 </p>
<p>複合结果（Joint Effect）<br>错谬：当两件事都为某原因的结果时，以一事为另一事的原因。<br>例子：记者报导离乡背井的战争难民中的一家人：「他们因为房子被炮火所毁而逃到这裡。」<br>解释：炮火导致这家人的房子被毁及离乡逃难；房子被毁并不导致这家人离开原居地。 </p>
<p>无足轻重（Genuine but Insignificant Cause）<br>错谬：举出无足轻重的次要原因论证，遗漏真正的主因。<br>例子：吸烟使香港空气质素每况愈下。<br>解释：导致香港空气质素差的主因是交通公具的废气和天气情况。 </p>
<p>倒果为因（Wrong Direction）<br>错谬：颠倒事件的因果关系。<br>例子：癌症导致吸烟<br>解释：吸烟才是癌症的原因。 </p>
<p>複合原因（Complex Cause）<br>错谬：只指出多个原因中的其中一个为事件主因。<br>例子：你一日到晚都只是玩游戏机而不温习，难怪你考试成绩那麽差。<br>解释：除了玩游戏机而不温习外，还有其他原因，例如考试期间一时大意或者试题太难，但它们和玩游戏机一样，不一定是主因。 </p>
<p>论点缺失谬误（Missing the Point） </p>
<p>乞求／窃取论点（Begging the Question）<br>错谬：以假定正确的论点得出结论。<br>例子：我知道有上帝，因为《圣经》是这样说，而《圣经》是不会错，因为它是上帝写的。 </p>
<p>不恰当结论（Irrelevant Conclusion）<br>错谬：提出作支持的论据主要支持其他结论。<br>例子： </p>
<p>稻草人谬误（Straw Man）<br>错谬：扭曲对方论据以攻击之。<br>例子：进化论说人是由猩猩演化而来。<br>解释：进化论只是说人和猩猩有共同祖先。 </p>
<p>含糊不清谬误（Fallacies of Ambiguity） </p>
<p>含糊其辞（Equivocation）<br>错谬：使用有多于一个含义的字眼。<br>例子：甲：喇叭中学又发生学生殴斗事件。乙：噢！是九龙那所吗？甲： &amp;%^%$&amp;%$#…<br>解释：甲这裡没有表明是新界喇叭，使乙误会成九龙的喇叭书院。 </p>
<p>模稜两可（Amphiboly）<br>错谬：句子结构含多种解释方法。<br>例子：下雨天留客天留我不留。</p>
<p>重音谬误（Accent）<br>错谬：以重音强调某字眼或字句，达致其他意思。<br>例子：难道你这个黑人可以在我们白人议会说话吗？</p>
<p>类目错误（Category Errors） </p>
<p>构成谬误（Composition）<br>错谬：以总体的某部份符合某条件推断总体均符合某条件。 (由个别推出普遍)<br>例子：热火队奥尼尔的身裁如此厉害，热火队的身裁亦一定如此厉害。<br>解释：奥尼尔是一位球员，但谁人叫热火队？</p>
<p>分割谬误（Division）<br>错谬：以总体符合某条件推断总体的所有部份均符合某条件。 (由个别推出普遍)<br>例子：热火队奥尼尔的身裁如此厉害，热火队的其他队员身裁亦一定如此厉害，例如积逊威廉斯。<br>解释：他们的身裁是小巫见大巫之别呢！</p>
<p>不根据前题的推理（Non Sequitur） </p>
<p>肯定后件（Affirming the Consequent）<br>错谬：所有依此结构的推论：若A则必定B；B，所以便A。<br>例子：如果他在中环，他一定在港岛。因此如果他现在在港岛，他一定在中环。<br>解释：在港岛不一定要在中环，可以在金钟、湾仔、铜锣湾等。因港岛包含了以上各项。 </p>
<p>否定前件（Denying the Antecedent）<br>错谬：所有依此结构的推论：若A则必定B； 非A，所以非B。<br>例子：如果他在中环，他一定在港岛。因此如果他现在不在中环，那麽他一定不在港岛。<br>解释：不在中环，也可以在金钟、湾仔、铜锣湾等。因港岛包含了以上各项。 </p>
<p>前后矛盾（Inconsistency）<br>错谬：断言两件矛盾的事件都正确。</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="好文" scheme="/categories/%E5%A5%BD%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>断舍离</title>
    <link href="/2016/08/12/%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB/"/>
    <id>/2016/08/12/断舍离/</id>
    <published>2016-08-12T01:08:01.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:47:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">

<p style="border: 5px groove #A2B5CD;padding:3px"><br>“断舍离”是从根本上反思自己与物品的关系，对物品进行简化、取舍，为人们省出整理的时间、空间、劳力和精力。<br> 断舍离的主角并不是物品，而是自己，而时间轴永远都是现在。选择物品的窍门，不是“能不能用”，而是“我要不要用”，这一点必须铭刻在心。<br></p>

<h3 id="什么是断舍离？"><a href="#什么是断舍离？" class="headerlink" title="什么是断舍离？"></a>什么是断舍离？</h3><blockquote>
<p>通过收拾物品来了解自己，整理自己内心的混沌，让人生更舒适的行为技术。</p>
</blockquote>
<p><span style="font-size: 15px;font-weight:bold;color:#00008B;"><br>断=断绝不需要的东西<br>舍=舍弃多余的废物<br>离=脱离对物品的执着<br></span></p>
<h3 id="如何去做？"><a href="#如何去做？" class="headerlink" title="如何去做？"></a>如何去做？</h3><blockquote>
<p>断舍离与一般整理收纳术的最大区别就在于，断舍离并非绝对要以把房间弄干净为目的，而是要通过收拾的过程了解并喜欢上真实的自己，实现自我肯定感.</p>
</blockquote>
<h3 id="1-筛选物品带来的自我感觉"><a href="#1-筛选物品带来的自我感觉" class="headerlink" title="1.筛选物品带来的自我感觉"></a>1.筛选物品带来的自我感觉</h3><blockquote>
<p>要得到“这种东西与当下的我很相称，对当下的我来说是必需品”这样的判断，人就必须要清楚了解自己。通过不断地筛选物品的训练，当下的自我就会越来越鲜明地呈现在自己的眼前，人也就能以此判断出准确的自我形象。一个人所使用的物品，能够反映出自我形象。认识到了自我形象，反过来就会开始想要把现在用的东西替换掉了。<br>一旦开始使用某件物品，自己就会和那件东西逐渐相称，看东西的视角也会在不知不觉中发生变化。允许自己使用高级的东西，这种机制一旦运行起来，看待自己的方式就从过去的减分法变成了加分法。</p>
</blockquote>
<p>◀️了解自我形象，提高对物品的判断力–&gt;通过物品提升自我形象和品位–&gt;只留下与当下的自己相称的物品</p>
<p>反过来看，这些物品是否是自己真正需要？</p>
<p>◀️不断生产出新东西，很多诱惑。</p>
<p>礼品、奖品，赠品，商品邮购目录，信件，广告宣传单，包装纸/盒，一次性筷子、勺子、湿纸巾等。</p>
<p>◀️捡便宜心理和折扣的陷阱</p>
<p>我们会在不知不觉中掉进折扣的陷阱，完全忘记了“东西是不是适合自己的品位”。</p>
<p>是否由此产生了很多“破烂”？</p>
<p>· 不用的东西</p>
<p>漫不经心地保存或放着不管的东西，甚至是已经忘了它的存在的东西。</p>
<p>· 还在用的东西</p>
<p>虽然在用，但并不喜欢，所以就随便用着，会乱放，毫不珍惜地乱用。</p>
<p>· 充满回忆的东西</p>
<p>◀️是否真正需要？</p>
<h3 id="2-夺回被占据的空间和能量"><a href="#2-夺回被占据的空间和能量" class="headerlink" title="2.夺回被占据的空间和能量"></a>2.夺回被占据的空间和能量</h3><p>一旦开始着手收拾了，首先就要面对物品杂乱的现状。</p>
<p>自己居住的地方一直以来竟堆积了那么多垃圾和废物，到底在这些废物身上浪费了多少时间、空间和管理维护的能量，真是不可知。除此之外，恐怕也没少花钱。</p>
<p>最初的阶段是舍，要彻底地筛选物品。</p>
<p>“把这个东西送给用得上它的人吧”、“这东西就算留下来也没有任何人会用它”。</p>
<p>依靠这类形式做出明确的选择。</p>
<p>如此反复下去，身边就会只留下适量的物品，让你“自己能够掌控”。包括你能掌控所有在你身边的物品的位置，以及确保它们能够物尽其用。</p>
<p>到这个阶段，你家终于从“仓库”变为“住所”，在这以前，你的家到处充斥着用不着的破烂儿，就算你把它们收拾地再整齐，也没有任何意义。实施收纳术，应该从这个阶段之后开始</p>
<p>和自己喜欢的东西在一起。</p>
<p>让身边的物品保持优胜劣汰的自然循环，既留下适度的量，又确保留下的都是精挑细选过的，那么就会将物品的丢弃程度降到最低。</p>
<p>这样一来，你的居住空间里放着的，都是自己最重要的东西了。</p>
<p>这就是不收拾的收拾法的最终形态。换句话说，这已经是一个连收纳物都不需要的“自在空间”了，对你来说最为舒适自在。</p>
<p>扔掉家里的一件垃圾，这个简单的动作就能磨砺你的内在智慧。</p>
<p>通过有意识的选择，让物品自然而然地回归到它应该在的地方，回归到需要它的地方。</p>
<h3 id="3-实践"><a href="#3-实践" class="headerlink" title="3.实践"></a>3.实践</h3><p>1.大中小三分法（不断重复三分法）</p>
<p>2.提高收拾动机<br>◀️重视健康及安全</p>
<p>从生存的基本场所做起。吃饭、睡觉、排泄的场所，比如厨房、卧室、厕所、浴室、洗脸台等等。</p>
<p>◀️希望能作用于心理深层</p>
<p>即使打扫干净也没人会发现，但自己知道并总是在意的场所。</p>
<p>◀️重视运气</p>
<p>要想让家庭整体运气上升的话就选玄关，希望能先提升自己的运气的话就选卧室。</p>
<p>3.物品形态<br>只需一个动作：拿出物品只有打开柜门，取出物品两个动作，会减少物品归位的压力。【也就是排除造成惰性的阻碍】<br>自立：让收纳工具里的东西不管任何时候都能“立起来”。<br>自由：方便选择物品。<br>自在：立不起来的物品要卷起来，自在的放。<br>每次主义：需要的时候再买。【不要捡便宜和囤货，着眼当下，只购买当季、新鲜的物品】</p>
<h3 id="4-变化"><a href="#4-变化" class="headerlink" title="4.变化"></a>4.变化</h3><p>◀️自动整理：因为断舍离之后达到了“需要、合适、舒服”的状态，所以维护住所和生活的舒适有序变成了理所当然、自动化的事。</p>
<p>◀️利用物品不断提升自己。</p>
<p>◀️通过留下的物品审视自己。<br>试着使用高于自我形象的物品：每天在用的东西非常容易作用于潜意识，使用高品质的物品将潜意识的自我形象也提高了。用物品帮助自己变成想要的样子。</p>
<p>◀️断舍离并非提倡节约的生活：强调当季的新鲜物品。</p>
<p>◀️更多看不见的变化<br>.通过断舍离自我肯定、恢复自信，确定自己本身的价值观。<br>.通过断舍离消除“碍事”的东西，减轻心理压力。<br>.接受来自未知世界的支援：运气。<br>.从“拥有”的观念解放出来：尽情享受与物品的短暂相遇,新陈代谢。</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给大家看的设计书</title>
    <link href="/2016/08/11/%E5%86%99%E7%BB%99%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E7%9C%8B%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B9%A6/"/>
    <id>/2016/08/11/写给大家看的设计书/</id>
    <published>2016-08-11T02:53:00.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:46:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">

<h3 id="四大基本原则-CRAP"><a href="#四大基本原则-CRAP" class="headerlink" title="四大基本原则-CRAP"></a>四大基本原则-CRAP</h3><h3 id="亲密性"><a href="#亲密性" class="headerlink" title="亲密性"></a>亲密性</h3><blockquote>
<p>彼此相关的项应当靠近，归组在一起。如果多个项相互之间存在很近的亲密性，它们就会成为一个视觉单元，而不是多个孤立的元素。这有助于组织信息，减少混乱，为读者提供清晰的结构。</p>
</blockquote>
<p>亲密性原则是指： 将相关的项组织在一起，移动这些项，使它们的物理位置相互靠近，这样一来，相关的项将被看做凝聚为一体的一个组，将不再是彼此无关的片段。物理位置的接近就意味存在着关联。亲密性的根本目的是实现组织性。<br>要有意识地注意你是怎样阅读的，你的视线怎样移动： 从哪里开始；沿着怎样的路径；到哪里结束；读完之后，接下来看哪里？整个过程应当是一个合理的过程，有确定的开始，而且要有确定的结束。</p>
<p>如何实现？<br>微微眯起眼睛，统计你的眼睛停顿的次数来数一数页面上有多少个元素。如果页面上的项超过 3~5 个（当然这取决于具体情况），就要看看哪些孤立的元素可以归在一组建立更近的亲密性，使之成为一个视觉单元。</p>
<p>要避免的问题<br>不要仅仅因为有空白就把元素放在角落或者中央；<br>避免一个页面上有太多鼓励的元素；<br>不要在元素之间留出同样大小的空白，除非各组同属于一个子集。<br>标题、子标题、图标标题、图片能否归入其相关材料？在这个问题上一定要非常清楚（哪怕有一点含糊都要尽量避免）。在有很近亲密性的元素之间建立关系。<br>不同属一组的元素之间不要建立关系！如果元素彼此无关，要把它们分开。</p>
<h3 id="对齐"><a href="#对齐" class="headerlink" title="对齐"></a>对齐</h3><blockquote>
<p>任何东西都不能在页面上随意安放。 每个元素都应当与页面上的另一个元素有某种视觉联系。建立一种清晰、精巧而且清爽的外观。</p>
</blockquote>
<p>对齐原则是指：任何元素都不能在页面上随意安放。每一项都应当与页面上的某个内容存在某种视觉联系。</p>
<p>居中对其会创建一种更正式、更稳重的外观。这种外观显得更为中规中矩，但通常也很乏味。大多数看起来精巧的设计都没有采用居中对齐。</p>
<p>页面上只使用一种文本对齐，所有文本都左对齐，或右对齐，或者全部居中。</p>
<p>有时，你可能喜欢在同一个页面上同时使用右对齐或者左对齐文本，不过一定要确保让这些文本以某种方式对齐！</p>
<p><em>找到一条明确的对齐线，并坚持以它为基准。</em></p>
<p>如果设计中的对齐很明确，那么可以有意识地打破对齐，而且一定要表现出这是有意的，技巧就在于，打破常规对齐时不要怯弱，一定要干脆一些。要么全部采用一种方式，要么全部不采用这种方式。千万不要保守。在打破规则之前必须清楚规则是什么。</p>
<p>对齐的根本目的设计使页面统一且有条理。</p>
<h3 id="重复"><a href="#重复" class="headerlink" title="重复"></a>重复</h3><blockquote>
<p>让设计中的视觉要去在整个作品中重复出现。可以重复颜色、形状、材质 、空间关系、线宽、字体、大小和图片，等等。 增加条理性，加强统一性。</p>
</blockquote>
<p>重复原则：设计的某些方面需要在整个作品中重复。读者能看到的任何方面都可以作为重复元素。</p>
<p>新手要把重复的概念更进一步，把无意的重复变为有意，利用重复将一系列出版物从视觉上系为一体。</p>
<p>重复不知识自然的一致，这是一种统一设计各个部分的有意识的行为。</p>
<p>设计中视觉原速度额重复可以将作品中的各部分连在一起，从而统一并增强整个作品,否则这些部分知识彼此孤立的单元。重复不仅对只有一页的作品很有用，对于多页文档的设计更显重要（一致性）。</p>
<p>重复的目的就是统一，并增强视觉效果。</p>
<p>如何做呢，需要把现有的一致性更向前推进一步。</p>
<p>要避免太多地重复一个元素，重复太多会让人讨厌。要注意对比的价值。</p>
<h3 id="对比"><a href="#对比" class="headerlink" title="对比"></a>对比</h3><blockquote>
<p>对比的基本思想是，要避免页面上的元素太过相似。如果元素（字体、颜色、大小、线宽、形状、空间等）不相同，那就干脆让它们截然不同。</p>
</blockquote>
<p>要想实现有效的对比，对比就必须强烈，千万不要畏畏缩缩。</p>
<p>如果两个项不完全相同，就应当使之不同，而且应当是截然不同。</p>
<p>对比的根本目的一是增强页面的效果，另一个有助于信息的组织。不要犹豫，如果你想形成对比，就加大力度。不要将一种粗线与一种更粗的线进行对比。不要讲棕色文本与黑色标题建立对比。要避免使用两种或多种类似的字体。如果各个项不完全一样，干脆让它截然相反！</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观呼吸</title>
    <link href="/2016/08/09/%E8%A7%82%E5%91%BC%E5%90%B8/"/>
    <id>/2016/08/09/观呼吸/</id>
    <published>2016-08-09T01:49:08.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:47:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">

<blockquote>
<p>转载</p>
</blockquote>
<p>从现在开始坚持一个月时间，每天练习最少5分钟，你会发现的注意力会有明显的变化。</p>
<p>自从你开始了你的瑜伽练习之后，你就会知道一点，那就是瑜伽呼吸。很多人都知道，在练习瑜伽时要集中注意力，观察自己的呼吸，都明白呼吸在瑜伽练习中的地位，可是，如何能做到这一点，如何能在练习中集中自己的注意力，观察自己的呼吸呢，这是很多人的难题？</p>
<p>呼吸是我们人类最基础的本能，没有呼吸就没有生命。然而，现代生活的快节奏和压力，让不正确的呼吸方法影响着我们的健康和身心。</p>
<p>初学瑜伽的人很难将呼吸和冥想维持在一个小时以上，这就说明要想控制自己的身心是一件非常困难的事。</p>
<p>很普遍的现象是，多数人在练习冥想和呼吸时，思绪四处飘荡。我在练习瑜伽时将近有一年的时间处于这种状态，练习时很难集中自己的注意力，练习的效果不明显。在这个过程中，我有意思地去练习，坚持到现在，已经逐步地改善，懂得了如何去观察自己的呼吸，让瑜伽呼吸成了一件很自然的调节自己的方式。</p>
<p>其实方法并不难，首先，在练习之初，你可以在一天24小时中不同的时候去观察自己的呼吸，哪怕1分钟或更短，只要开始去做，你就会发现变化的。你每天去观察，将观察日常化。</p>
<p>怎样的呼吸是很自然的，知道自己的情绪和精神状态，你会发现，你身心状态的不同，你的呼吸是有变化的，激动紧张的时候，你的呼吸是急促的，首先你只要去注意不同状态下的呼吸，你就会意识到你自己的心理、精神和身体的变化，如果遇上这样的状况，你只需停下来，引导自己放慢呼吸速度，让呼吸开始变得平稳有节奏，自我调节身心，那么，你已经开始学会了观察了，难点在于，你要意思到自己的不良状态，当你意思到以后，你已经大大地进了一步。</p>
<p>其次，你就可以开始有意思地逐步练习，方法很多：</p>
<p>1、最简单的方法，你只要找一个舒适的姿势，闭上眼睛，缓慢地呼吸，完全放松，让自己的呼吸自然就好，这个方法是让你养成一个良好的呼吸方法。</p>
<p>2、数数是最常见的方法之一：以一个呼吸为单位，一呼一吸为一个单位，吸气为5下，那么呼气也为5下，你在心里默数，每天坚持练习，时间不用很长，随着你练习的深入，你可以将呼吸放慢，做到10下，以后逐步做到呼气比吸气稍长点。坚持练习，你会发现美妙的变化的。</p>
<p>3、开始好奇地观察你的呼吸，去观察你身体的哪些部位能感觉到呼吸（鼻孔？喉咙？胸部，腹部？），感觉气体如何进入到你的身体？感觉呼吸的深度？呼吸流畅吗？感觉腹部的起伏。</p>
<p>4、可以开始更深的观察，去感觉你的呼吸的质量，是顺畅还是困难？是浅还是深？观察的时候要有耐心，你只要大概的了解就好，不要强迫自己，不要担心自己的方式是否正确，你只要观察，让呼吸自然有节奏就好。</p>
<p>5、去观察吸气和呼气的不同，吸气是饱满的，呼气是深长的，我还遇到过一种现象，有的学员问我，我怎么在练习瑜伽呼吸以后，腹部变大了，这是因为在练习的时候，只注意了吸气，她的吸气是饱满扩张的，而却忘了呼气的深长，没有达到底端，呼气时收缩腹部，尽量排空体内的气体，要注意观察吸气和呼气的长短。</p>
<p>6、感觉一吸一呼之间的身体的放松，让自己沉静在缓慢深长的呼吸中，停止了纷乱的思绪。</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清醒思考的艺术</title>
    <link href="/2016/08/08/%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    <id>/2016/08/08/清醒思考的艺术/</id>
    <published>2016-08-08T00:57:18.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:48:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">



<p>1.幸存偏误<br>由于日常生活中更容易看到成功、看不到失败，你会系统性地高估成功的希望。<br>[每位成功的作家背后都有100个作品卖不出去的作家，每个作品卖不出去的作家背后又有100个找不到出版社的作者，每个找不到出版社的作者背后又有数百个抽屉里沉睡着刚动笔的手稿的写作爱好者。而我们总是听到成功者的故事，认识不到作家的成功概率有多小。摄影师、企业家、艺术家、运动员、建筑师、诺贝尔奖得主、电视制作人和选美冠军的情况也是一样。媒体没兴趣去刨挖失败者的墓地，这事也不归他们负责。]</p>
<p>2.游泳选手身材错觉<br>游泳选手之所以成为出色的游泳选手，是因为他们拥有这样的身材，他们的身材是一种选择标准，而不是他们运动的结果。<br>[模特儿天生丽质，因此才被选来拍化妆品广告，而不是化妆品让人漂亮。]</p>
<p>3.过度自信效应<br>请对所有预测持怀疑态度，筹划任何事情都从悲观的角度出发。这样你才会真正有机会，更现实一些地判断形势。</p>
<p>4.从众心理<br>就算有数百万人声称某件蠢事是对的，这件蠢事也不会因此成为聪明之举。</p>
<p>5.纠缠于沉没成本<br>你已经投资了什么并不重要，唯一重要的是现在的形势及你对未来的评估。<br>[电影很糟糕。1小时后我对妻子耳语说：“走吧，我们回家吧。”她回答：“肯定不行，我们不能白花30欧元买电影票。”“这算不上什么理由。”我抗议说，“30欧元已经花掉了，你在纠缠于沉没成本。”<br>股市投资人经常成为沉没成本的受害者。他们在决定是否出售股票时常以买入价作为参照。当股价高于买入价时，就卖掉股票；如果股价低于买入价，就抱住不卖。这是不理智的，绝不可以让买入价处处扮演角色。唯一有效的是股市未来的前景（和可选投资未来的行情）。每个人都会出错，特别是在股市里。纠缠于沉没成本的不幸，其关键就是：你投资一只股票亏的钱越多，你越是抱紧它不放。<br>为什么会有这种荒谬行为呢？因为人类想努力表现得坚韧，坚韧是我们发出的可信信号。我们害怕矛盾。如果我们决定中断一个项目，我们就在制造矛盾：承认从前的想法与今天不同。继续执行一个无意义的项目是在推迟这一疼痛认识。那样我们就显得更坚韧。]</p>
<p>6.互惠偏误<br>我帮你，你帮我。在一开始就该拒绝别人的小恩小惠。<br>[先赠予，再索取，这种温和的敲诈，在经济界广为流行。难怪超市中经常会有人让你免费品尝食物。先让你品尝，你就会感觉亏欠，很快就会购买。<br>某位美女在夜店不让别人请她喝饮料：“因为我不想要这种跟他上床的潜在义务。”这样做很明智。如果下回在超市里有人主动跟你搭讪，让你品尝葡萄酒、奶酪、火腿或橄榄，你就知道你为什么最好是拒绝他了。]</p>
<p>7.确认偏误之一<br>确认偏误是所有思维错误之父——它倾向于这样诠释新信息，让它们与我们现有的理论、世界观和信念相兼容。也就是过滤掉与我们的现有观点相矛盾的新信息。遇到「特殊情况」这个词，要格外小心，有意识地寻找反驳证据。<br>[这里再举几个例子。我们大家都被迫就世界、生活、经济、投资、事业等提出种种理论。没有假设不行，可一种理论越是模糊，确认偏误就越强。谁在生活中抱有“人是善良的”想法，他会找到这一理论的足够证明；谁在生活中抱有“人是邪恶的”想法，他同样也能找到足够证明。慈善家和愤世嫉俗者，双方都将过滤掉反驳证据（相反的证据），得到支撑他们世界观的大量证明。 占星学家和经济学家的行事原则也是一样。他们的说法如此含糊，它们像磁铁一样吸引证明，例如“接下来的几星期你会经历悲伤的瞬间”、“中期看，美元存在贬值压力”。什么叫作中期？什么是贬值压力？与什么比会贬值——黄金、日元、比索、小麦、柏林克罗伊兹贝格区的房产还是咖喱烤肠的价格？ 宗教信念和哲学信念因其含糊性更是确认偏误的杰出温床，它在这里疯狂地滋生。信徒们一步步看到神存在的证明。神不直接现身——除了向沙漠里和偏僻山村里的文盲现身，从不出现在法兰克福或纽约这样的都市里——这表明确认偏误是多么强大，就连最有力的异议也被过滤掉了。]</p>
<p>8.确认偏误之二<br>请你与确认偏误作斗争。请你写下你的信条——有关世界观、投资、婚姻、健康预防措施、节食、成功策略的，然后寻找反驳证据。干掉自己最心爱的理论，这是一桩艰苦的工作，但作为聪明人士，你不会躲避的。<br>[很多写文章的作者（或记者）为了支持其观点，就会去找出几个“确认证据”，而他不会努力去挖掘反驳证据，所以说很多成功指南的书籍也是这样写出来的。<br>确认偏误是所有思维错误之父——它倾向于这样诠释新信息，让它们与我们现有的理论、世界观和信念相兼容。换句话说：我们过滤掉与我们的现有观点相矛盾（因此被称作反驳证据，不过它缺少合适的德语表达）的新信息。这是危险的。赫胥黎说过：“事实不因为被忽视而消失。”但我们恰恰是这么做的。投资大师沃伦·巴菲特也知道这一点，“人类最擅长这样过滤新信息，使现有解释仍然成立”。很可能，巴菲特之所以这么成功，就是因为他了解确认偏误的危险，于是强迫自己换位思考。]</p>
<p>9.权威偏误<br>对权威的批判性越强，你就越自由，就越相信自己有更多的能力。<br>[不管什么时候遇到一位专家，我都会设法向他挑战。请你也这么做。你对权威的批判性越强，你就越自由，就越相信自己有更多的能力。]</p>
<p>10.对比效应<br>事物的价值该是怎么样就是怎么样，不因为和其他事物对比而改变。<br>[你在学生时代可能做过以下实验：你拿来两只桶，在第一只桶里倒进温水，在第二只桶里倒进冰水。你先将右手插进冰水里一分钟，然后将两只手同时插进温水里。你有什么感觉？左手感觉水是温的，右手却感觉水是烫的。</p>
<p>希德和哈利的故事与水的试验都是建立在对比效应的基础上：当我们同时面对某种难看、便宜、小的东西时，我们就会判断出另一种东西更漂亮、更贵、更大。我们很难作出绝对的判断。</p>
<p>对比效应是常见的思维错误之一。</p>
<p>没有对比效应，就完全无法想象打折生意。一种从100欧元降到70欧元的产品，会显得比一直就卖70欧元的产品更便宜。而事实上最初的价格根本无关紧要。不久前一位投资者对我说：“这只股票便宜，因为它只有最高价的50%。”我轻轻摇摇头。股票价格永远不会“低”或“高”。它是怎么样就是怎么样，唯一值得考虑的是它从这一刻起是会涨还是会跌。</p>
<p>我们就像鸟儿听到枪声一样会对对比做出反应。我们扑翅飞起，很快行动起来。不利的一面是，我们发觉不到逐渐发生的小变化。魔术师能够偷走你的表，是因为他对你身体的另一部位使劲用力，让你根本注意不到你手腕上的轻微接触。我们同样不会注意我们的钱是如何消失的。它的价值不断下跌，但我们发觉不到，因为通货膨胀是逐渐发生的。假如它以无情的税收形式让我们承担——原则上是这样的——我们就会发怒。]</p>
<p>11.现成偏误<br>我们根据现成的例子在想象世界，但外界现实的某种东西不会因为我们更容易想到而出现得更频繁。<br>[由于现成偏误，我们的脑子里总有一张错误的风险卡。于是我们系统性地高估了因飞机坠毁、汽车事故或谋杀而遇难的风险。我们低估了因为糖尿病或胃癌这样不太能引起轰动的方式死亡的风险。炸弹袭击要比我们认为的少得多，抑郁症则要常见得多。壮观、华丽或大声的一切，我们都高估了它们出现的概率。而无声、无形的一切，我们都低估了它们出现的概率。因为我们的大脑更容易接受壮观、华丽或大声的东西。我们的大脑是剧本式思维的，而不是量化思维的。<br>某种东西重复出现，我们的大脑就很容易重新提取它。它并不一定是真的。纳粹领导人不就是经常重复“犹太人问题”，直到大众坚信存在一个严肃的问题吗？你只需要足够经常地重复“不明飞行物”、“生命能量”或“轮回”这些词，人们就会相信它们。]</p>
<p>12.「在好转之前会先恶化」的陷阱<br>这是确认偏误的一种变体，真正有效的措施会在短时间内就被看出成效，而不是被人顾左右而言他。<br>[“在好转之前会先恶化”的陷阱是确认偏误的一种变体。使用这个花招大大有利于一个对专业一窍不通或对事情没有把握的专业人员。如果情况继续走下坡路，就证明了他的预言是正确的。如果情况意外地回升了，客户开心，专业人员则可以将好转归功于他的能力。不管怎样——他总是对的。<br>假设你将成为一名州长，但你对如何领导这个州一窍不通。你会怎么做呢？你预言将有“艰难的几年”，要求你的同胞们“勒紧裤腰带”，你许诺等“清洗”、“除渣”、“改组”的“棘手阶段”结束后形势就会好转。而你有意不涉及：低谷会有多长、多深。<br>宗教为这一策略的成功提供了最好的证据。据说，在天堂降临地球之前，世界必须毁灭。灾难、大洪荒、火灾、死亡——它们必然会发生。信徒们会认为情形的任何恶化都是证明了预言，而每一好转都是上天的馈赠。<br>结论：如果有人说：“在好转之前会先恶化”，你脑子里就应该敲响警钟。不过请小心：确实有那样的情形，先是再次下滑然后回升。事业的转换可能会耗费时间，会造成停发工资。一个企业的重组也需要一定的时间。但所有这些情况，人们很快就能看出措施是否有效。里程碑是明确的，是可以检测的。请你望着里程碑，而不是望着天空。]</p>
<p>13.故事偏误<br>用故事扭曲和简化现实，它们排斥不合适编进故事的一切。<br>[这也就是为什么在广告中，经常会讲述一则感人的故事，而不是理性地罗列产品优点。]</p>
<p>14.事后诸葛亮偏误<br>事后回顾时一切都显得是可以理解的、不可避免的。但是世界是不可预测的。</p>
<p>15.司机的知识<br>真正有知识的人知道他们知道什么，也知道他们不知道什么。而「半瓶水」的人却从不会说出「我不知道」四个字。<br>[你为什么不可以把新闻播音员说的话当真,知识有两种：一种是真知识，来自那些投入大量时间和思考以获得知识的人们，这种人如果来到他的“能力范围”之外，他要么什么也不说，要么就说“我不知道”；<br>一种就是司机的知识，按芒格故事里的意思，司机是指那些装得好像他们知道的人。他们会模仿别人表演，他们也可能拥有动听的声音或具有说服力的形象。但他们传播的知识是空洞的，他们高谈阔论地挥霍着华丽词汇。<br>请你不要信任司机的知识。]</p>
<p>16.控制错觉<br> 你实际控制的少于你以为的。<br> [控制错觉就是相信我们能够控制或影响某种我们客观上无法控制或影响的东西。<br>在赌博时用左手大力地扔出骰子？真的管用吗？<br>在曼哈顿横穿街道时，人们会按一个红绿灯按钮。事实上他们按的是一个不起作用的按钮。事实证明，这样他们就能更好地忍受在红绿灯前的等待。]</p>
<p>17.激励过敏倾向<br>人们是对激励做出反应，而不是对激励背后的目的做出反应。<br>[鼓励捉到死老鼠的政策却让人们养殖老鼠。<br>一则小笑话：投资大师查理走进一家渔具店，突然在一个支架前停下，拿 起一只一闪一闪、引人注目 的颜料钱包鱼饵，问店主：”请问，鱼类真的会喜欢这种东西吗？“店主笑笑：”查理，这玩意儿我们可不是卖给鱼的。“]</p>
<p>18.回归均值<br>极端成绩与不太极端的成绩总是来回交替，有些措施可能并不真实有效，只是自然波动而已。<br>[医生、顾问、教练及心理治疗师的作用令人怀疑<br>极端成绩与不太极端的成绩总是来回交替，有些措施可能并不真实有效，只是自然波动而已。<br>去年业绩不好，请了个顾问，今年业绩恢复正常了，是不是真的起作用了？还是回归均值在起作用？]</p>
<p>19.公地悲剧<br>凡好处归个人而成本由集体承担的地方，就潜伏着公地悲剧。一处公共场所，希望通过教育、启蒙等手段来呼吁社会责任感来解决公地问题是不可能的。解决方法是公地私有化或加强管理。<br>[凡好处归个人而成本由集体承担的地方，就潜伏着公地悲剧。一处公共场所，希望通过教育、启蒙等手段来呼吁社会责任感来解决公地问题是不可能的。解决方法是公地私有化或加强管理。]</p>
<p>20.结果偏误<br>我们倾向于以结果判断决定——而不是当时作决定的过程。结果差并不一定意味着当时所作的决定不对，反之亦然。<br>[“成功猴”的故事说明：我们倾向于以结果判断决定——而不是当时作决定的过程。这种错误又叫史学家错误。]</p>
<p>21.选择的悖论<br>过多的选择会降低生活质量。选择范围太大会导致无所适从，也导致做出更差的决定以及不满。请寻找适合自己标准的。<br>[在端详面前的众多选项之前，仔细考虑你真正想要什么，请你写下你的标准，并务必遵守它们。永远作不出完美的选择，适合你的才是最好的。]</p>
<p>22.讨喜偏误<br>某人越讨喜，我们就越倾向于从这个人那儿买东西或者帮助他。<br>[所谓的传销（通过朋友销售）之所以管用，靠的就是讨喜偏误。<br>“复制”是销售的标准技巧，销售者设法复制对方的手势、语言和表情。<br>你在判断一笔生意时应该坚持不受卖方影响。]</p>
<p>23.禀赋效应<br>我们感觉我们拥有的东西比我们没有拥有的更有价值。不要抱着某种东西不放。<br>[请将你拥有的视作”宇宙”临时留给你的某种东西。要知道你拥有的一切随时又会被拿走。]</p>
<p>24.奇迹<br>不可思议的意外事件的发生没什么可吃惊的。</p>
<p>25.团体迷思<br>一群聪明的人作出愚蠢的决定可能是因为成员错误以为自己的意见是正确的共识。无论何时，都要讲出自己的看法。</p>
<p>26.忽视概率偏误<br>我们是对一件事的预期强度做出反应，而不是对它的概率。我们缺少对概率的直觉理解。</p>
<p>27.零风险偏误<br>风险越大，其中包含的感情成分越多，降低风险对我们的安慰就越小，这也就让我们过高地评价零风险.<br>[请你告别零风险的想象，学会怀着”没有什么是安全的”想法生活。]</p>
<p>28.稀少性谬误<br>我们对稀少性的典型反应时丧失清晰思考的能力。<br>[因此请你仅按价格和作用来判断一样东西，而不要在乎它是否稀少。]</p>
<p>29.忽视基本概率<br>重视统计规律，也就是基本概率。</p>
<p>30.赌徒谬误<br>独立事件不存在平衡的力量。<br>[赌徒谬误：一架飞机上同时有两枚炸弹的概率几乎为0，所以只要我带一颗，其他人就不可能带了。]</p>
<p>31.锚定效应<br>估计评定时，我们会选取某种熟悉的东西作为锚，然后从这开始判断方向。</p>
<p>32.归纳法<br>通过以前的经验理论来估计现在的情形，然而没有什么事物是肯定的。</p>
<p>33.规避损失<br>损失要比同样多的收益比我们的影响更大。<br>[如果你想说服某人，请不要用可能的收益做论据，而要说他这样做可以规避一种可能的损失。<br>人们害怕失去某种东西的想法要比获得某种同等价值的东西的想法强烈。]</p>
<p>34.社会性懈怠<br>团队在一起的时候，每个人的效率会比单独的时候低。尽可能通过彰显个人效率，来缓和团队的弊病。</p>
<p>35.指数增长<br>我们容易理解线性增长却对指数增长没什么感觉，所以不要相信直觉，求助于计算器会是好方法。<br>[我们很容易就能理解线性增长，但我们对指数（或按百分比计算的）增长没有感觉。为什么？因为过去的进化没有让我们为此作好准备。我们祖先的经验大多是线性的。谁花费双倍的时间采摘，谁就会带回家双倍的莓果；谁同时将两只猛犸而不是一只驱逐到地渊上方，谁有肉吃的时间就会是双倍。石器时代几乎没有人遇到过指数增长的例子，但今天不同。<br>有一位政治家说：“交通事故的数量每年递增7%。”老实说，我们无法直观地理解这意味着什么。 因此，请你使用一个窍门：计算倍增时间。请用数字70除以增长的百分比。在上述情况下，倍增时间为70÷7=10（年）。于是这位政治家的意思是：“交通事故的数量每10年翻一倍。”这相当令人警惕。<br>另一个例子：“物价上涨5%。”任何人听到这种说法，心里都会想：“不严重，5%又有什么大不了的。”让我们迅速计算一下倍增时间：70÷5=14（年）。14年后1欧元的价值只剩下了一半——对于所有有储蓄的人来说，这都是一件坏事。<br>假设你是一位新闻记者，接到一个统计，你所在城市登记在册的狗的数量逐年增长10%。你会给你的文章取个什么样的标题呢？肯定不是“养狗许可证数量每年上升10%”，这没人会理会。而是：“养狗成灾：仅仅7年，狗屎翻倍！”]</p>
<p>36.赢家的诅咒<br>拍卖的赢家大多是事实上的输家。拍卖时的最高报价经常是系统性地过高。</p>
<p>37.基本特征谬误<br>系统性地高估人的影响，在解释某些东西时低估情境因素。</p>
<p>38.错误的因果关系<br>相互关系不等于因果关系。<br>[相关关系不等于因果关系。错误的因果关系几乎每天都将我们引入歧途。<br>德国的出生率下降曲线和仙鹤配偶数量下降曲线惊人的相似，这是一个纯属巧合的相关关系，肯定不是因果关系。]</p>
<p>39.光环效应<br>我们让某一个方面照花了眼睛，并由此推及全貌。这让我们看不到真实的特征，我们需要排除醒目的特征。<br>[想想评委转过身来听歌手的声音就是为了避免这种效应]</p>
<p>40.替代途径<br>所有同样可能发生但没有发生的事情，而这些事可能将你拖入毁灭。</p>
<p>41.预测的错觉<br>许多预测没有成本且大多是错的。<br>[预言未来的人有两种：一种是一无所知的人，另一种是不知道他们自己一无所知的人。]</p>
<p>42.关联谬误<br>越有说服力的故事越会误导人。</p>
<p>43.框架效应<br>视表达方式的不同，我们会对同样的事情做出不同的反应。</p>
<p>44.行动偏误<br>即使毫无用处，也要采取行动。<br>[如果情况不明，请你不要采取任何行动，直到你能更好地分析形势。你要克制自己。]</p>
<p>45.不作为偏误<br>放弃引起的损害主观看起来更无害。<br>[如果你不是答案的一部分，你就是问题的一部分]</p>
<p>46.自利偏误<br>成功归于自己，失败归于外因。</p>
<p>47.享乐适应症<br>我们工作、升迁，给自己购买更多漂亮的东西，但我们不会变得更幸福。<br>[一个人升职后在平均3个月后的幸福感又与先前一样了。<br>（1）避免长期难以适应的负面效应，例如往返交通、噪音、慢性疲累等；<br>（2）对物质的东西只期待短期效果，例如汽车、房屋、分红、中彩票、得金奖等；<br>（3）持续的正面效应主要与你如何利用你的时间有关，要设法让自己得到尽可能多的自由时间和自主权，做你最爱做的事情。]</p>
<p>48.自我选择偏误<br>不要惊讶有你存在。<br>[一家公司想查明每个家庭平均有多少部电话（包括座机和手机）。在分析调查结果时，他们居然对没有一个家庭声称没有电话而感到吃惊。]</p>
<p>49.联想偏误<br>经验有时让人变蠢。<br>[被烫过的猫永远不会再坐到热灶台上去——这是对的；但它也永远不会再坐到冷灶台上去了。]</p>
<p>50.新手的运气<br>假如开始时一切顺利，请务必多加小心。</p>
<p>51.认知失调<br>事后做出别的解释，让自己感觉好一点。<br>[关于狐狸的”酸葡萄”的故事。<br>我买的股票虽然眼下有点弱，但极具潜力，这是一种极不理性的自欺欺人，只能用认知失调来解释。]</p>
<p>52.双曲贴现<br>一个决定离现在越近，我们的「情感利息」就越多。</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读如何高效学习</title>
    <link href="/2016/07/03/%E8%AF%BB%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>/2016/07/03/读如何高效学习/</id>
    <published>2016-07-03T01:19:56.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:47:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">

<blockquote>
<p>这两天粗读了一遍如何高效学习这本书，做个简单的小结。书中提到了很多观点和方法，有很多关于“整体性学习”的阐述，个人在理解上还不算深刻，通过整理书后的小结及日常的应用，希望能对自己的学习生活起到正向作用。</p>
</blockquote>
<p>整体性学习策略强调将信息编织到知识网络中，而不是给自己加上机械记忆的负担，这个策略的基础有以下几个方面。</p>
<p>1 结构 — 关于某个学科的知识之间联系的综合，它将是你大脑中的城市。</p>
<p>2 模型 — 将信息压缩成最基本的单元，模型是结构的种子，形成模型的方法包括比喻法，内在化和图表法，模型是你的知识道路交通图中重要的几个十字路口。</p>
<p>3 高速公路 — 不同结构之间的联系，有助于创造性思考。“跳出盒子之外思考”很好地描述了这种跳出原有结构，从其他结构来观察原有结构的思考方式</p>
<p>整体性学习有5个步骤，但是并非按部就班，知识大体按照此顺序进行，不能拘泥于这种顺序。</p>
<p>1 获取 — 通过感官获取信息</p>
<p>2 理解 — 明白信息的表面意思</p>
<p>3 拓展 — 与其他信息联系，拓展有三种主要的方式<br>a 深度拓展 –探究知识背景<br>b 横向拓展 –探究知识关系<br>c 纵向拓展 –与其他结构联系后，从其他结构的角度探究知识</p>
<p>4 纠错 — 删除错误联系</p>
<p>5 应用 —将知识应用到各种情境中去，包括现实生活</p>
<p>信息的类型有以下五种：<br>1 随意信息 ： 事实，日期，列表，规则以及某种顺序。信息特点是没有逻辑分类或相互关系不强</p>
<p>2 观点信息 ： 信息的唯一目的就是支持或者反对某种观点。容量在这是最重要的，而不是能记住</p>
<p>3 过程信息 ： 它是指某种技能的信息。需要反复练习，但是容易记住</p>
<p>4 具体信息 ： 容易视觉化的信息，一般是与实际紧密兰溪的信息，容易有自己的经验</p>
<p>5 抽象信息 ： 信息不容易有自己的经验，数学，哲学，物理学都是非常抽象的领域</p>
<p>技术一览：</p>
<p>快速阅读</p>
<ul>
<li>指读法</li>
<li>联系阅读</li>
<li>积极阅读，改善边度边学习的效率</li>
</ul>
<p>笔记流</p>
<ul>
<li>不要呆板，僵硬，貌似层次分明的记笔记</li>
<li>在卸下来的观点之间建立联系</li>
</ul>
<p>比喻法<br>寻找历史中的故事，图像或是过程，它与我们现在学习的东西有某种相似性</p>
<p>内在化</p>
<ul>
<li>为你正在学习的东西创造脑海中的图像</li>
<li>在这幅图像上加入其它感官和情感</li>
<li>寻找图像不适用或不足的地方，防止产生错误的联系</li>
</ul>
<p>图表法<br>创造流程图，概念图或图像，将若干观念联系在一起</p>
<p>联想法</p>
<ul>
<li>创造一系列容易视觉化的符号</li>
<li>在条目之间创造联系，这种联系是可以“看得见的奇特场景”</li>
<li>在第一个条目和触发物之间建立联系</li>
</ul>
<p>挂钩法<br>与联想法相似，只不过我们是把每一个条目与事先建立好容易回忆的0-12的视觉符号相联系</p>
<p>信息压缩<br>记忆术– 压缩若干知识，用一个单词代替</p>
<p>图像联系– 创造一幅能联系若干知识的图像</p>
<p>笔记压缩– 用寥寥几页纸缩写内容庞大的笔记</p>
<p>实际应用<br>寻找将知识用于你的日常生活</p>
<p>模型纠错<br>经常性地解决各种问题，以发现整体性知识网络中的潜在错误。</p>
<p>已项目为基础学习<br>建立一个大约需要1-3个月完成的项目，从而逼迫自己不断的学习，实践和解决各种各样的问题，这对自我教育来说是有用的练习，特别实在没有什么知识结构可以指导时。</p>
<p>高效率学生<br>管理能量<br>· 保持体形，健康饮食，不要熬夜<br>· 一周休息一天<br>· 不要“学习”<br>· 绝不拖延</p>
<ul>
<li>建立每周目标和每日目标清单以保持注意力<br>· 将那些类似的，散在的工作集中起来批量处理<br>· 有组织</li>
<li>拥有一个日历和做事清单，永远随身携带一个笔记本</li>
</ul>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书" scheme="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些有道理的话</title>
    <link href="/2016/06/23/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    <id>/2016/06/23/感悟/</id>
    <published>2016-06-23T02:00:45.000Z</published>
    <updated>2016-11-06T07:47:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> </strong><excerpt in="" index="" |="" 首页摘要=""> </excerpt></p>
<a id="more"></a>
<the rest="" of="" contents="" |="" 余下全文="">

<blockquote>
<p>一些个人感觉比较有道理的话</p>
</blockquote>
<p>乐观的态度和对事物的专注度能让你解决大部分问题。</p>
<p>慢慢来比较快。</p>
<p>买东西，就买能力范围内买最贵的，永远不会后悔。</p>
<p>不想学东西的时候，人就和死差不多了。</p>
<p>这一生，情最难料，也难了。</p>
<p>穷人才留破烂，越留越穷</p>
<p>人与人之间，在你觉得刚刚好的时候，对方会觉得吃了点亏，所以你得学会吃点亏，对方才会觉得刚刚好。</p>
<p>梦想从来不是用来实现的，梦想是用来一寸一寸接近的。</p>
<p>阅读永远是一场孤独的旅程，考验的是你有没有决心和耐心走到生命的尽头。</p>
<p>怕拒绝，选择沉默，错过了佳人。<br>怕背叛，选择孤僻，错过了朋友。<br>怕丢人，选择退缩，错过了经历。<br>怕失败，选择安稳，错过了一切。</p>
<p>专注于过提升自己的生活，而不是量入为出的日子</p>
<p>差距就在最简单的地方体现出来，并且决定着后面的发展</p>
<p>赢家从不抱怨也从来不做无意义的事情</p>
<p>有些事情你现在不做以后也不会做</p>
<p>抱怨不如去想如何解决，想如何解决不如动手去做</p>
<p>一个人的精力毕竟是有限的，过于重视自己外在行为的优雅与否，必然带来内心世界的空洞与贫乏。</p>
<p>总有一些本质上的东西是不会变的，比如认真。而人与人之间的区别，很大程度上也是由认真指数的多少来决定的。尤其对于男生而言，认真这点则显得更为重要。因为对人对事的认真程度，直接决定了你对其投入的时间、精力和感情的多与少；对工作的认真程度，决定了经济与物质；对感情（亲情、友情、爱情）的认真程度，决定了人际关系；对爱好的认真程度，决定了层次和趣味。</p>
<p>这世界最残忍的地方，不是无情，而是根本没有感情，他就这样冷漠的看你出生，看你欢笑，看你痛苦，看你变成一把灰。</p>
<p>我们称之为路的 其实不过是彷徨。</p>
<p>人生苦短，请去探索。</p>
<p>斗米养恩 担米养仇。</p>
<p>我愿死在前行的路上，不愿死在床上。</p>
<p>第一，成王败寇绝对是真理，少时看了不少成功学书籍，比如书里说要有主见要坚持，我常想那坚持的东西是错的呢？岂不是冥顽不灵？后来我想通了，坚持主见也好从善如流也好，这都不重要，关键还在于最后的结果。你成功了，坚持主见就是有魄力，失败了，就是冥顽不灵。没什么好解释的。赵括如果成功了，那就是英雄出少年，天纵奇才，未出茅庐而知天下事。既然失败了，那就是纸上谈兵，那就是白起的背景板。而成功学基本上就是你成功了，你说什么都有人听。</p>
<p>第二，每个人都是以自我为中心的，只是这个中心的半径大小不同。仔细观察人际交往的过程，就不难发现人们最感兴趣的话题永远是自己。有句话说的好，你生活中发生的99.9%的事别人根本不关心。所以，很多时候的人际交往都是自说自话。另一个启示就是和人交往时，多聊对方更容易获得信任与亲近感。</p>
<p>第三，人远比自己想象得自由，后面，还得加一句，但大多数人害怕自由，逃避自由，因此不自由。前半句貌似是福柯说的，也是《月亮河六便士》和《源泉》的主题，也是我多年来深信不疑的东西。后半句是我从村上的小说中提炼出的，大部分人说喜欢自由不过是说说罢了。君不见有几个人成了洛克，有几个人成了斯克里特兰德？自由意味着责任和勇气。</p>
<p>第四，‘我’其实是个第二人称。自我的定义，来源于他人。司汤达说过：“一个离群索居的人可以得到一切，唯独没有个性。‘ 我们通过周围的人对我们行为的反应不停修正着对自己的定义。阿兰德波顿的比喻就是”自我就像个变形虫，它的外壳可以灵活收缩，从而适应环境。’</p>
<p>第五，喜欢独处与否跟性格无关。爱好独处的人完全可能乐观活泼，外向达观。对于某些人，独处是一种内在整合机制，甚至是建立强大内心的必需品。能不能忍受独处其实就是看你有没有自我。没有自我的人，内心极其空虚，需要过上热闹的生活，片刻的独处都会让他们意识到自己的贫乏，因此想方设法逃避，再无聊的消遣也比独处美好。而有些人能用这段独处时间发掘自己，发掘平凡生活中细小的美好，把小日子过得风生水起，跟人相处时又能绽放万丈光芒。这条主要是看叔本华的书时悟出来的。</p>
<p>第六，很多人愤怒的不是不公平，而是自己没有分到一杯羹。不妨看看周围整天骂不公平又削尖脑袋想挤进既得利益群体的人吧。有的人痛恨的不是腐败，而是为什么自己不是受益的人。这个区别很微妙但很大。看《妖言水浒》时杨志在开封那段想到的。</p>
<p>第七，喜欢古典乐的没资格歧视喜欢口水歌的（举个笠子而已，可以替换成任何东西）。因为大家都是消费者，古典乐和口水歌的确在艺术价值上有区别，生产者的水平也有区别，但消费者终归只是消费者，因为自己消费的东西比别人高就产生优越感就跟拿别人的东西炫耀一般，很可耻也很幼稚。只有你自己产出的东西才可以添加做为自己的价值。这一段话可以回答任何鄙视链的问题。</p>
<p>第八，人生中的重大问题（诸如爱情，理想，信念）是没有标准答案的，甚至可以说没有答案。但绝对有必要思考，因为只有思考了这些问题，你才能拥有一套自己的操作系统（三观），然后在面对人生中的小问题时才能少些疑惑。</p>
<p>第九，我们每个人都不是自己想象得那么与众不同。以前看到个有趣的调查，70%的司机认为自己技术高于平均水平。大家仔细揣摩一下其中的意味吧。</p>
<p>第十，强者不一定有罪，弱者不一定无辜。强弱，贫富跟道德不挂钩。当下，不少人一有事发生就把自己打扮成弱者的形态，迅速占领道德制高点。比如碰瓷。</p>
<p>第十一，人是由他做的事定义的，而不是他知道的道理定义的。就像我写下了这么多条，也完全说明不了我是什么样的人。这世界根本不在乎我是谁，我知道什么，只在乎我做了什么，我能做什么。</p>
<p>第十二条，有些人通过贬低、批评他人来减轻对自己处境的焦虑和不满。不管你说什么，他们都是负能量满满地大发议论。遇到这样的人，一定要尽早远离。</p>
<p>第十三条，真正喜欢的事不需要坚持。整天嚷嚷着要努力，要奋斗，其实多半不是真心喜欢眼下自己做的事。你觉得梵高会觉得画画是需要给自己打鸡血告诉自己咬牙坚持的吗？你会告诉自己坚持天天吃饭吗，坚持玩儿吗？这条是看克里希那穆提的书时领悟的。</p>
<p>第十四条，想做一件事的时候，直接努力去做就行了，不用去听别人说有多难之类的抱怨。他说难是对他自己难，多半也是怕你成功让他难堪。如果你真的想做，那就做，大力出奇迹，够吊才会赢。</p>
<p>第十五条，如果你认为你看了这个问题下的顿悟自己就能顿悟，那你永远顿悟不了了。如果你觉得看了这些就比没看更好，那还是不要看了，知道，做不到，等于不知道。</p>
<p>如果你想在一年内超越同龄人，每天多工作一小时。<br>如果你想在十年内超越同龄人，每天多学习一小时。<br>如果你想在一辈子超越同龄人，每天多运动一小时。</p>
<p>优秀的来源是彻底地自我管理。</p>
<p>通过积累普通人也可以做出不普通的事</p>
<p>百善孝为先，论心不论迹，论迹寒门无孝子；万恶淫为首，论迹不论心，论心世上无圣人。</p>
<p>不如意事常八九，可与言者无二三。</p>
<p>我所有的自负都来自我的自卑，所有的英雄气概都来自于我内心的软弱，所有的振振有词都因为心中满是怀疑。我假装无情，其实是痛恨自己的深情。我以为人生的意义在于四处游荡流亡，其实只是掩饰至今没有找到愿意驻足的地方。</p>
<p>力量就是美</p>
<p>当你老了，回顾一生，就会发觉：什么时候出国读书，什么时候决定做第一份职业、何时选定了对象而恋爱、什么时候结婚，其实都是命运的巨变。只是当时站在三岔路口，眼见风云千樯，你作出选择的那一日，在日记上，相当沉闷和平凡，当时还以为是生命中普通的一天。</p>
<p>想说的话要说出来,不说出来别人不会懂</p>
<p>明天再做是傻瓜</p>
<p>less is more的另一层含义是，既然只关注于核心因素，那么就将核心因素做到极至</p>
<p>一切社会活动都是基于价值互换。</p>
<p>小野二郎的事迹深深的激励了我，9岁入行，做了一辈子的寿司，现在90岁，是世界上年纪最大的米其林三星主厨。几十年如一日，每天不停的精进完善自己的技艺，用一辈子做好一件事。这是工匠精神的最好体现，成功就是坚持用一生，去不断提升和完善自己的技艺，使之达到完美的境界。我相信无论做哪一行，做什么事业，这就是成功的不二法则。</p>
<p>在成年人的社交关系中，对方会如何看待你、如何对待你，本质上只是取决于你个人的价值，你对别人的任何讨好行为不仅不会令你和对方的关系变得更好，反而会降低你在对方心目中的价值。</p>
<p>社交关系绝不仅仅是你对别人好，别人也会对你好，你要记住，你对别人的付出能否获得别人的回报，最根本的是取决于你是谁，你是否有足够的价值。</p>
<p>你是一个百万富翁，即便是随手将一个小孩从地上扶起来，小孩的父母都会对你感激涕零；你是一个乞丐，你天天跪着给这小孩的父母磕头，给他们掏粪，给他们打扫卫生，他们也不会感激你。因为他们认为你的价值太低，没有必要回报你。</p>
<p>第一个道理其实是悖论，就是无论我告诉你什么道理，当你的心智没有达到这个境界或接近的水平时或经历过一些事情的时候，你是不会理解这个道理的。或者你以为你知道这个道理，其实你不知道。</p>
<p>第二个很重要的道理是，除了自身的病患或亲友离去的痛苦是真实的，其他的痛苦都是你自己的价值观带给你的。</p>
<p>第三个道理是与第二个有关联的，就是别人指责你的事情或批评的你的理由，往往最能伤害你的，是那些你也这样认为的事情。</p>
<p>第四个道理是其实人跟人之间差别其实不大，所以不要与别人去比较，人生就是一场长跑，你可能不会是第一名，但也不不太会是最后一名，和前面比你会有动力，和后面比你会有幸福。但重要的是享受过程。</p>
<p>第五个道理是永远不要与人去辩论，你也很难把别人辩服，因为立场不同，因为没有对错，只有规则，只有利益。人生就是一场游戏，懂得你在玩的游戏的游戏规则，然后玩好它。<br>前面五个道理如果你真理解，你会觉得所谓别人的眼光，世俗的看法都不再那么重要，你内心的感觉，你的时间才最重要。</p>
<p>第六个道理是人身体的很多器官的受伤是超过一个界限之后不可逆的，比如眼睛过了假性就是真性近视，牙齿牙龈炎症过长一定会让你牙疼并拔牙的，脂肪肝时间过长就是肝硬化，而这些疾病的初期都是可逆的。</p>
<p>第七个的道理是生活其实是一种运营，时间是你最宝贵的资源，还有钱，关系，都是你的一种投入，自己重视什么，事业，友谊，家庭上，就多投入些，种瓜得瓜，好好平衡各个关系是你要做好的。</p>
<p>第八个道理是要感恩这个世界。</p>
<p>巧者多劳 智者多忧 无能者无所求</p>
<p>精于心 简于形</p>
</the>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;Excerpt in index | 首页摘要&gt; &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="思考" scheme="/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
